[文學JJ入] 點樣比較同類型小說？

有科effective要比較幾本realism’s novels
請問可以用咩來作比較？
背景寫作動機bra bra bra咁？